無綫反駁硬抽風波：如認為習講話不及《頭條新聞》重要 非專業新聞人

香港電台諷刺時弊節目《頭條新聞》在6月30日晚6時原定於翡翠台播出，但無綫臨時聲稱有突發新聞，突將《頭條新聞》抽起延後播放，改為插播錄播的國家主席習近平與各界人士見面片段，其後並播放蘇民峰主持的本地遊節目《順峰順水》，被質疑因國家主席習近平訪港而自行「河蟹」。

事隔6日，無綫今就有關指控回應傳媒的查詢，指習近平首次以國家主席身份訪港是重大新聞，主席發言特別受到關注，故無綫在互動新聞台即時報道外，亦安排在翡翠台直播或盡快錄播主席講話全文，故6月30日無綫決定整理有關pool片(聯合採訪片段)後於翡翠台盡快播出全文，並已即時通知香港電台負責人會抽調《頭條新聞》，建議安排在翌日下午在翡翠台同一時段或當晚凌晨12時30分在J5播出，經商討後港台亦同意選擇後者，而pool 片長度最終不足15分鐘，接著是《六點半新聞報道》，時間不足播放《頭條新聞》，只好以一些備用節目(《順峰順水》) 去填補剩餘時段，更直斥香港電台機構傳訊組總監伍曼儀，「如伍女士認為國家主席對香港各界人士講話全文不是新聞，或不及《頭條新聞》重要，乃罔顧事實，亦不是專業新聞或廣播人應有的說話」。

無綫又同時炮轟需播放港台節目的安排，指無綫電視要播放港台節目是歷史遺留，至今已不合時宜，當年香港電台沒有自己的電視頻道，但自2014年1月香港電台開始數碼地面電視廣播，提供三條節目頻道，現時港台的覆蓋率和滲透率與無綫電視無異，「港台再無需要，亦沒有理由繼續免費佔用商營電視台寶貴高收視時段，去重複播放港台節目，令觀眾無選擇，亦影響商營電視台節目編排和調動的靈活性及機動性，理應盡快終止這不合時宜的安排」。

但香港電台節目製作人員工會日前翻查資料發現，無綫在《頭條新聞》時段，插播國家主席習近平與各界人士見面片段，有關片段在其他電視台早在下午5時10分至5時15分已播出，無綫互動新聞台亦有播出。換言之，插播突發新聞只是舊聞。港台早前亦已表明沒有簽署接受節目調動的文件，更已致函無綫電視投訴並要求解釋，又對事件感到awfully displeased（非常不滿）。

TVB樓屌

講野咁撚似689既！

TVB

港台好撚慘

原來cctvb先係官媒

TVB本身已經不合時宜

睇新聞都睇靚樣大波報導員

好撚惡咁喎

你又知頭條新聞入面冇習近平講話？
十足十九品芝麻官個太監一樣將老佛爺掛係口邊當武器

「港台再無需要，亦沒有理由繼續免費佔用商營電視台寶貴高收視時段，去重複播放港台節目，令觀眾無選擇，亦影響商營電視台節目編排和調動的靈活性及機動性，理應盡快終止這不合時宜的安排」

中學果時特登打開電視就係睇頭條新聞，其集咩節目都吸引唔到我開電視
係後尾我支持反蝗，同頭條新聞立場唔同
先冇再追

如伍女士認為國家主席對香港各界人士講話全文不是新聞，或不及《頭條新聞》重要，乃罔顧事實，亦不是專業新聞或廣播人應有的說話」。

食撚屎啦,支那人

交返個牌出o黎囉，播得咁辛苦

又唔見CCTVB全程直播
講到咁大, 但係又播佢自己d垃圾節目都唔做直播

唔播港台節目，又咪係播垃圾

支持無線交牌

有接近成個鐘咁佢插入都唔插

同《中英聯合聲明》大同小異

Cctvb串得起
港台有撚人睇咩

牌照有規定，而且之前有接近一個鐘比你插，即係卡通片重要過雜種啦

其實cctvb都冇人睇架
大部分人都係開住黎做其他野

就算唔計呢樣，播完雜種都可以繼續on schedule播返頭條最多冇左前半啫，一係你就插足半個鐘雜種，無喇喇走去播蘇民峰又有幾重要呀，唔通蘇民峰重要過雜種?

即刻入黎負評先

其實真係串得起

無香港人支持CCTVB呢隻巨獸邊得黎咁串

港台節目《頭條新聞》日前被無綫抽起，無綫回覆傳媒查詢時說，當日已即時通知港台會抽調節目，經商討後港台亦同意選擇當晚凌晨在J5台播出。

港台機構傳訊組總監伍曼儀重申，港台沒有正式同意過無綫調動《頭條新聞》的做法，她說當時無綫在時間緊迫之下，提出要改於翌日播放；但港台指出，節目有時限性，一定要在即日播出，無綫則提出在當晚凌晨於另一頻道播出，這是無可奈何的選擇。

伍曼儀又指，無綫當初表示要播放突發新聞，但結果播出的是國家主席習近平會見各界的預錄片段。伍曼儀承認及尊重主席訪港是重大新聞，但無綫當時所播出的片段並非突發新聞，其他電視台先前已經播放。

小二，花生！！！

擦鞋擦到

離晒譜